政府展開國歌法本地立法 足總︰立法後將配合執法

過去球賽多次出現「噓國歌」的情況，足總表示，《國歌法》立法後會配合執法。

去年底亞洲足協，針對港隊對黎巴嫩，亞洲盃外圍賽有球迷噓國歌，向香港足總罰款三千美元。《國歌法》立法後，噓國歌行為是否犯法呢？

政府消息人士表示，這種情況很難不是故意貶損的行為，無論人數多少，若違法就會執法。足總相信將來這些行為會減少，亦會配合執法。

香港足球總會副主席貝鈞奇稱︰「包括在以往噓國歌的球迷範圍內，進行拍攝或者做記錄，這是理所當然的事，當然我們要搜集資料，都是為了避免以後再有噓國歌的情況出現，當然我們會將搜集的資料、影片、相片交給執法部門。」

政府建議立法規定，中小學須教育學生唱國歌，但沒有提到罰則，教育局局長楊潤雄被問到，會否豁免國際學校。

教育局局長楊潤雄表示︰「《國歌法》裡面，同樣第十一條，以我所知也沒有罰則在裡面，我們立法時當然必須要考慮，國家的《國歌法》的立法原意，以及背後的要求。至於你提到有關國際學校的問題，實際的推行情況會再作討論。」

教育界立法會議員葉建源認為，大部分學校都有教唱國歌，無必要立法規管。

全場口罩 噓 你捉條撚咩

屌你 真係立咗法既話
我本身唔睇波都要突登入場噓鳩你

班垃圾又有得cap水 本土足球就仲係無資源發展